% ==============================================================================
% PG - Nome do Aluno
% Capítulo 5 - Apresentação
% ==============================================================================
\chapter{Apresentação}
\label{sec-apresentacao}

Neste capítulo são apresentadas diversas capturas de tela do sistema, a fim de
demonstrar o resultado obtido. Na Seção~\ref{sec-login} é demostrada a funcionalidade de login; na Seção~\ref{sec-manage-PPGs} são apresentados o cadastro de PPGs e a indicação de secretário(a) ou coordenador(a); na Seção~\ref{sec-manage-Qualis} é mostrado o cadastro dos Qualis; na Seção~\ref{sec-manage-Venue} o local de cadastro de Venues e sua importação para o sistema; na Seção~\ref{sec-manage-Rules} é demostrado como cadastrar uma regra de publicação mínima no C2D; na Seção~\ref{sec-upload-lattes} é mostrada a importação de dados do currículo Lattes dos docentes; finalmente, na Seção~\ref{sec-calculate-score} é apresentado o cálculo da pontuação dos docentes associados.

\section{Login}
\label{sec-login}
A Figura~\ref{fig-tela-login} representa a tela de login padrão do sistema, onde qualquer tipo de usuário coloca sua credencial para ter acesso ao sistema.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-login.png} 
	\caption{Tela de Login.}
	\label{fig-tela-login}
\end{figure}

Após a efetuação do login o usuário terá acesso a tela Home do sistema, representada pela Figura~\ref{fig-tela-home}, no menu lateral poderá ter acesso aos módulos disponíveis no sistema caso ele possua permissão de acesso. Os módulos disponíveis são:

\begin{itemize}	
	\item Gerenciar Acadêmicos (\textit{Manage Academics}); 	
	
	\item Gerenciar PPGs (\textit{Manage PPGs});
	
	\item Importar Currículos do Lattes (\textit{Upload Lattes CV});
	
	\item Gerar Bibliografia (\textit{Generate Bibliography});
	
	\item Gerenciar Local de Publicação (\textit{Manage Venues});
	
	\item Gerenciar Qualis (\textit{Manage Qualis});
	
	\item Gerenciar Regras (\textit{Manage Rules});
	
	\item Calcular Pontuação (\textit{Calculate Scores}).
\end{itemize}     

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-home.png} 
	\caption{Tela de Home.}
	\label{fig-tela-home}
\end{figure}

Como o C2D foi integrado ao Marvin, foram utilizadas algumas funcionalidades já desenvolvidas pelo Marvin como o login ao sistema, Gerenciar Acadêmicos e Importar Currículos do Lattes. Desse modo as próximas seções serão apresentadas na ordem do fluxo padrão para se ter todos os dados necessários para garantir que o C2D possa calcular a pontuação de cada acadêmico indicado e informar pela regra que ele se encaixa.

\section{Manage PPGs}
\label{sec-manage-PPGs}

A Figura~\ref{fig-tela-PPG} mostra a tela de Gerenciamento de PPGs. Essa tela permite cadastrar novos PPGs, atualizar e excluir. Além disso, se selecionar um PPG o botão \textsf{Administrators} fica disponível para uso e, ao apertá-lo, o sistema se redireciona à tela da Figura~\ref{fig-tela-PPG-Administrators}, responsável por indicar o acadêmico cuja função será de secretário ou coordenador para esse PPG. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-PPG.png} 
	\caption{Tela dos PPG.}
	\label{fig-tela-PPG}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-PPG-adminstracao.png} 
	\caption{Tela de Administração de um PPG.}
	\label{fig-tela-PPG-Administrators}
\end{figure}

\section{Manage Qualis}
\label{sec-manage-Qualis}

Após o cadastro do PPG e da a indicação do secretário/coordenador, deve-se ir ao módulo de gerenciamento de Qualis, que possui as funcionalidades de cadastro, atualização, visualização e exclusão de um Qualis. Sendo o Qualis considerado vigente aquele que não possui uma data de fim de vigência, como é representado na Figura~\ref{fig-tela-qualis}, na qual todos os Qualis presentes estão vigentes.   

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-qualis.png} 
	\caption{Tela de Gerenciamento de Qualis.}
	\label{fig-tela-qualis}
\end{figure}

Para se ir à tela de cadastro de Qualis, representada pela Figura~\ref{fig-tela-qualis-cadastro}, deve-se clicar no botão \textsf{New} na tela de Gerenciamento de Qualis. Nesta, é possível cadastrar diversos Qualis sem retornar para a tela inicial do módulo.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-qualis-cadastro.png} 
	\caption{Tela de cadastro de Qualis.}
	\label{fig-tela-qualis-cadastro}
\end{figure}

\section{Manage Venue}
\label{sec-manage-Venue}

Na Figura~\ref{fig-tela-venue} está a tela inicial do módulo de gerenciamento de Venue, onde o secretário/coordenador pode cadastrar a relação entre o local de publicação dos trabalhos acadêmicos e a pontuação Qualis. Portanto é necessário que seja feito o cadastro de todos os Qualis antes da importação dos Venues visto que o Qualis é uma informação obrigatória para o Venue.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-venue.png} 
	\caption{Tela de Gerenciamento de Venue.}
	\label{fig-tela-venue}
\end{figure}

Devido à quantidade de diferentes Venues, para o cadastro de Venues foi criada a funcionalidades de extração de informação a partir de um arquivo CSV com as informações separadas por \textsf{";"}. Desse modo, as informações devem estar na seguinte ordem: tipo (Conference ou Journal), sigla, nome, ISSN e nome do Qualis.

Assim como o cadastro de Qualis, os Venues também possuem um período de vigência e, caso o período de fim de vigência não esteja selecionado no momento da importação, este então será considerado como os Venues vigentes. A tela de importação de Venue é mostrada na Figura~\ref{fig-tela-venue-upload}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-venue-upload.png} 
	\caption{Tela de Importação de Venue.}
	\label{fig-tela-venue-upload}
\end{figure}

\section{Manage Rules}
\label{sec-manage-Rules}

Na Figura~\ref{fig-tela-rule} é mostrada a tela inicial do gerenciamento das regras. Nas funcionalidades contidas a partir dessa tela, é possível cadastrar as regras que os acadêmicos selecionados serão avaliados.

A regra vigente que será utilizada para a avaliação dos docentes, sendo a definição de regras vigente uma regra que não possui final de vigência.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-rule.png} 
	\caption{Tela de Gerenciamento de Regras.}
	\label{fig-tela-rule}
\end{figure}

Para o cadastro de uma nova regra deve-se clicar no botão de \textsf{New} para ir à tela da Figura~\ref{fig-tela-rule-cadastro}, onde é realizado o cadastro. Com exceção do campo \textsf{Final Date} todos os outros devem ser preenchidos.

Não é possível repetir o tipo de regra cadastrada para um mesmo período e caso não exista nenhum critério sobre algumas das pontuação deve se colocar o valor de \textsf{0}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-rule-cadastro.png} 
	\caption{Tela de Cadastro de Regras.}
	\label{fig-tela-rule-cadastro}
\end{figure}

\section{Upload lattes CV}
\label{sec-upload-lattes}

O módulo Importação de currículo Lattes era uma funcionalidade previamente desenvolvida que, além de fazer importação dos dados de publicações dos docentes, também faz a associação das publicações com o Venue como é mostrado na Figura~\ref{fig-tela-upload-lattes-venue}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-upload-lattes.png} 
	\caption{Tela de Importação de Currículo Lattes.}
	\label{fig-tela-upload-lattes}
\end{figure}

Ao se carregar o XML no campo \textsf{XML File*} e clicar em \textsf{Upload} na tela inicial será redirecionado a tela de confirmar, vide Figura~\ref{fig-tela-upload-lattes-confirmacao}, que após confirmar salvará as publicações no banco de dados.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-upload-lattes-confirmacao.png} 
	\caption{Tela de Confirmação de Importação.}
	\label{fig-tela-upload-lattes-confirmacao}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-upload-lattes-venue.png} 
	\caption{Tela de Associação da Publicação com o Venue.}
	\label{fig-tela-upload-lattes-venue}
\end{figure}

A tela exibida na Figura~\ref{fig-tela-upload-lattes-venue} é renderizada após a confirmação das publicações. Para que seja possível associar o Venue com a publicação, o secretário/coordenador clica na quarta coluna da tabela para pesquisar e selecionar a Venue correta. Ao final das associações, clicar no botão confirmar presente no final da tabela.

\section{Calculate Score}
\label{sec-calculate-score}

Com todos os dados reunidos nos fluxos anteriores o C2D está habilitado para calcular as pontuação de cada docente associado. Na Figura~\ref{fig-tela-score} está a tela com a funcionalidade de indicar um docente a ser avaliado.

Deve pesquisar o docente pelo campo \textsf{Academic} e selecionar o tipo pelo campo \textsf{Type} e clicar no botão \textsf{Save} para indicá-lo para avaliação. Para trocar o tipo do docente basta pesquisá-lo no campo de \textsf{Academic} e trocar seu tipo. A tela também possui a funcionalidade de removê-lo.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-score.png} 
	\caption{Tela Indicação de Docente para Avaliação.}
	\label{fig-tela-score}
\end{figure}

Com os docentes indicados, o secretário/coordenador pode iniciar o processo de cálculo de pontuação a partir do botão \textsf{Calculate}. O código-fonte relativo ao processo de cálculo da pontuação é exibido nas listagens~\ref{lst-calculate-parte1} e~\ref{lst-calculate-parte2}.

\lstinputlisting[label=lst-calculate-parte1, caption=Função principal para o calculo da pontuação - Parte 1., language=Java, float=htpb]{codigos/calculate-parte1.java}

\lstinputlisting[label=lst-calculate-parte2, caption=Função principal para o calculo da pontuação - Parte 2., language=Java, float=htpb]{codigos/calculate-parte2.java}

O processo de cálculo de pontuação é feito principalmente pela função \textsf{calculate} dentro da classe de Serviço \textsf{CalculateScoresServiceBean}.
As informações de entradas são a lista de acadêmicos indicados e as regras vigentes.

Primeiramente é feito mapeamento da lista de regras para facilitar o acesso a regras a ser aplicada. A regra a ser aplicada no docente é obtida através da utilização do tipo de ocupação do docente. Depois é feito um \textit{loop} onde passaremos por todos os docentes indicados.

Em seguida pegamos da regra compatível com o docente o ano inicial que as publicações poderão pontuar. Desse modo teremos as informações necessárias para pegar as pontuações das publicações dos docentes no período requisitado.

A função responsável por trazer essas informações é \textsf{retrieveQualisByAcademicPublic} que recebe como entrada o Id do acadêmico e o ano inicial da avaliação. Dentro dela é feita associação entre publicação, Venue e Qualis caso a publicação não tenha um Venue associado ela não será pontuada. 

Então a função retorna uma lista de tupla de Venue e Qualis com isso temos as informações necessárias para calcular as pontuações. Criando um elemento da classe \textsf{Score} que armazena as informações calculadas para exibição. Teremos assim a lista de \textit{scores} para serem exibidas na Figura~\ref{fig-tela-calculate}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=.8\textwidth]{figuras/fig-tela-calculate.png} 
	\caption{Tela exibição da avaliação.}
	\label{fig-tela-calculate}
\end{figure}

As regras que o docente não tinha aplicado apareceram como \textsf{NOT APPLIED} e com o botão \textsf{Restart} é possível voltar à página de indicação para reiniciar o processo de avaliação.
